\subsection{Web}
Web neboli frontend je hlavní částí, kterou uživatel vidí. Jeho úkoly jsou: zobrazit informace, správa uživatelského účtu a zobrazování hry. Klíčové prvky jsou rozepsané v následujících podkapitolách.

\subsubsection{Prototyp}

\subsubsection{Statická část}
Web je postaven na frameworku Next.js, který používá pro zobrazování React.js. Cílem bylo vytvořit web co nejrychlejší a nejspolehlivější.\par
Aby byl web co nejrychlejší je potřeba, aby všechny části byly předem vygenerované a aby nebylo nuté zbytečně čekat při dotazu. Next.js v základu stavu počítá s tím, že obrázky jsou optimalizované při času jejich dotazu. Tato funkce je užitečná na stránkách s proměnlivým obsahem, nikoliv na staticky generovaných stránkách. Proto jsme aplikovali trochu netradiční řešení, a to optimalizace obrázků při generování webu. Díky tomu není potřeba žádný speciální server a je potřeba jen všechny soubory někam umístit.\par
Pro co nejrychlejší a nespolehlivější běh webu je potřeba jej umístit na nějaký server, který bude schopen rychle odpovídat velkému množství lidí. Pro tento účel byl vybrán hosting Cloudflare Pages\cite{Cloudflare-pages} s jejich vlastní CDN\cite{Cloudflare-cdn}. 

\subsubsection{Správá účtu}
Důležitou částí webu je přihlašovací systém a následná správa účtu. Pro přihlášení je možné použít email a heslo (pomocí GraphQL mutace \uv{login}) nebo QR kód, který se dá naskenovat pomocí mobilní aplikace (subscription \uv{qrLogin} a stejnojmenná mutace). Dále je zde možnost zaregistrovat se (mutace \uv{register}) a resetovat heslo pomocí zaslání emailu (mutace \uv{sendResetPassword}).\par
Když je uživatel přihlášen, je možné odhlásit se (mutace \uv{logout}) nebo aktuální účet smazat (mutace \uv{deleteAccount}).

\subsubsection{Hra}
Jelikož je hra vytvořena pomocí Unity je potřeba ji zaintegrovat do webového rozhraní tak, aby si uživatel nevšimnul, že přešel do jiného prostředí. Pro tento účel slouží knihovna \uv{react-unity-webgl}\cite{react-unity-webgl}, která poskytuje integraci kódu v Unity s Reactím kódem. Komunikaci mezi backendem a hrou obsluhuje subscription \uv{unityCommunication}\par

Hra je vytvořena pomocí herního enginu Unity. Aby bylo možné ji spustit v prohlížečí, je zde použa možnost exportu do webového prostředí neboli \uv{WebGL}. Většina funkcí, které hra obsahuje nejsou dělány pomocí grafického editoru, ale pomocí kódu z důvodu proměnlivosti zobrazovaných dat.
% TODO Merge

\subsubsubsection{Komunikace}
Klíčovou funkcí hry je komunikace mezi backendem a hrou aby bylo možné zobrazovat úkony hráče. Tuto práci výrazně zlehčuje v předchozí kapitole již zmíněná knihovna \uv{react-unity-webgl}\cite{react-unity-webgl}. Díky této knihovně není třeba komunikovat s backendem dalším způsobem a je možné použít již existující spojení mezi frontendem a backendem.\par
Komunikace pak může probíhat oběma směry. Směr hra na backend je použit pouze jednou, a to při načtení když hra potřebuje ostrovy. Této akce je docíleno pomocí připravené funkce v Reactu, která pomocí mutace \uv{getUnityIslands} kontaktuje server, aby zaslal zpět nové ostrovy. Na tu funkci se z prostředí Unity volá pomocí metody \uv{GetIslands}.\par
Druhý směr komunikace je častější a to backend na hru. Backend má možnost volat na jakoukoliv veřejnou metodu umístěnou v komunikačním skriptu. Jako argument může přiložit data, která chce předat. Tyto data jsou většinou ve formátu JSON a je třeba je deserializovat. Používá se například pro přejetí kamery na jiný ostrov, nebo nastavení objektů do scény se zadáním.

\subsubsubsection{Načítání modelů}
Aby byla hra co nejmenší a aby se nenačítala velmi dlouho je potřeba rozdělit části hry do více částí a následně tyto části načítat podle potřeby hráče. Pro tento účel je slouží balíčkový systém zvaný \uv{AssetBundle}\cite{AssetBundle}. V těchto balíčcích jsou obsažené modely a animace k jednotlivým ostrovům, které se načítají podle toho, co uživatel zvolí na kontroléru.

\subsubsubsection{Animace}
Poslední důležitou částí jsou animace. Animace jsou přidávány na modely díky pomocí koster. Díky tomu je možné použít jeden model s více animacemi. Tyto animace jsou pak spouštěny pomocí koprogramů, které na sebe navzájem volají. 
