\section{Pojmy}

\subsection{API}
API (Application programming interface) je rozhraní, které umožňuje předávání dat mezi frontendem a backendem.

\subsection{Backend}
Backend, neboli zadní strana, je kód, který běží na serveru. Na tuto část se pomocí API dotazuje frontend. Uživatel není schopný se podívat na kód a nemůže měnit jeho funkcionalitu.

\subsection{Cache}
Cache, neboli mezipaměť, je úložné místo pro ukládání dočasných dat, s~jehož pomocí jsou zrychleny weby, prohlížeče a aplikace. \cite{Cache} Díky tomu se po určitý čas nemusí provádět složité výpočetní operace.

\subsection{CDN}
CDN, neboli content delivery network (síť pro doručování obsahu), je síť počítačů rozmístěných po celém světě, které spolupracují na poskytování rychlého doručování internetového obsahu.\cite{CDN}

\subsection{Databáze}
Databáze je místo, kam si aplikace ukládá data. Dále si dokáže data zpracovávat a následovně vracet zpět do aplikace.

\subsection{Framework}
Framework je platforma, která poskytuje základ pro vývoj softwareových aplikací. \cite{Framework} Jedná se o~šablonu programu, kterou pak programátor rozšiřuje vlastním kódem.

\subsection{Frontend}
Frontend, neboli přední strana, je webové rozhraní, které vidí koncový uživatel. Veškerý kód, který se zde odehrává, běží u~klienta, nikoliv na severu. Uživatel je schopný se podívat na kód, který u~něj běží, a modifikovat jej.

\subsection{Herní engine}
Herní engine je framework pro výtváření počítačových her.

\subsection{JSON}
JSON (JavaScript Object Notation) je datový formát pro výměnu dat. Je jednoduše čitelný a je to jedna z~možností, jak přes API rozhraní posílat data. \cite{JSON}

\subsection{Kompilace}
Kompilace je proces, při kterém se člověkem čitelný kód převádí na kód čitelný pouze počítačem. Většinou není možné získat kód zpět do člověkem čitelné podoby po tom, co je zkompilován.

\subsection{Komponenta}
Komponenta je menší část aplikace, která poskytuje určitou funkcionalitu.

\subsection{Kontejner}
Kontejner je standardizovaná část softwaru, ve které je zabalený kód a všechny jeho potřebné závislosti, aby bylo možné aplikaci rychle spuštět a aby byla aplikace konzistentní mezi různými prostředími. \cite{Kontejner}

\subsection{Koprogram}
Koprogram neboli Coroutine je část programu která si dokáže rozplánovat úlohu mezi více snímků.\cite{Coroutine} 

\subsection{Open Source}
Open source software je software se zdrojovým kódem, který si může kdokoliv stáhnout, upravit nebo vylepšit. \cite{OpenSource}

\subsection{ORM}
ORM, neboli Objektově relační mapování, vytváří vrstvu mezi programovacím jazykem a databází \cite{ORM}. Pomocí něj si navrhneme, jak by měla datová struktura vypadat, a on pak řeší všechny dotazy. Výhodou tedy je, že nemusíme psát dotazy přímo jazykem databáze, ale rovnou v~našem zvoleném programovacím jazyce.

\subsection{Škálování}
Škálovatelnost softwaru je měřítko toho, jak lze část softwaru jednoduše zmenšovat nebo zvětšovat. \cite{Skalovani} Například když máme moc velké využití backendu, tak jsme schopní spustit tento backend na více serverech zároveň.

\subsection{Transpilace}
Transpilace je proces, při kterém se vezme zdrojový kód napsaný v~jednom programovacím jazyce a je převeden na podobný kód v~jiném programovacím jazyce. \cite{Transpilace}

\subsection{VPS}
VPS (Virtual Private Server) neboli virtuální soukromý počítač je označení pro virtuální počítač, který je prodáván jako služba.

\subsection{WebSocket}
WebSocket je komunikační protokol pro komunikaci mezi serverem a klientem \cite{WebSocket}. Výhodou oproti HTTP požadavku je to, že komunikace je navázána na začátku a pak se dají požadavky posílat obousměrně bez jakékoliv prodlevy.
